---
title:  Python模块之requests
layout: page
date: 2016/6/24
updated: 2016/8/24
comments: false
mathjax: true
tags: 
- python
categories: 
- Python基础
---

<!-- toc -->

[TOC]

Python内置的模块有urllib，用于访问网络资源。但是，它用起来比较麻烦，而且，缺少很多实用的高级功能。

更好的方案是使用requests。它是一个Python第三方库，处理URL资源特别方便。

### 安装requests

如果安装了Anaconda，requests就已经可用了。否则，需要在命令行下通过pip安装：

```
$ pip install requests
```

### 使用requests

要通过GET访问一个页面，只需要几行代码：

```
>>> import requests
>>> r = requests.get('https://www.douban.com/') # 豆瓣首页
>>> r.status_code
200
>>> r.text
r.text
'<!DOCTYPE HTML>\n<html>\n<head>\n<meta name="description" content="提供图书、电影、音乐唱片的推荐、评论和...'

```

对于带参数的URL，传入一个dict作为`params`参数：

```
>>> r = requests.get('https://www.douban.com/search', params={'q': 'python', 'cat': '1001'})
>>> r.url # 实际请求的URL
'https://www.douban.com/search?q=python&cat=1001'

```

requests自动检测编码，可以使用`encoding`属性查看：

```
>>> r.encoding
'utf-8'

```

无论响应是文本还是二进制内容，我们都可以用`content`属性获得`bytes`对象：

```
>>> r.content
b'<!DOCTYPE html>\n<html>\n<head>\n<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8">\n...'

```

requests的方便之处还在于，对于特定类型的响应，例如JSON，可以直接获取：

```
>>> r = requests.get('https://query.yahooapis.com/v1/public/yql?q=select%20*%20from%20weather.forecast%20where%20woeid%20%3D%202151330&format=json')
>>> r.json()
{'query': {'count': 1, 'created': '2017-11-17T07:14:12Z', ...

```

需要传入HTTP Header时，我们传入一个dict作为`headers`参数：

```
>>> r = requests.get('https://www.douban.com/', headers={'User-Agent': 'Mozilla/5.0 (iPhone; CPU iPhone OS 11_0 like Mac OS X) AppleWebKit'})
>>> r.text
'<!DOCTYPE html>\n<html>\n<head>\n<meta charset="UTF-8">\n <title>豆瓣(手机版)</title>...'
```

要发送POST请求，只需要把`get()`方法变成`post()`，然后传入`data`参数作为POST请求的数据：

```
>>> r = requests.post('https://accounts.douban.com/login', data={'form_email': 'abc@example.com', 'form_password': '123456'})
```

requests默认使用`application/x-www-form-urlencoded`对POST数据编码。如果要传递JSON数据，可以直接传入json参数：

```
params = {'key': 'value'}
r = requests.post(url, json=params) # 内部自动序列化为JSON
```

类似的，上传文件需要更复杂的编码格式，但是requests把它简化成`files`参数：

```
>>> upload_files = {'file': open('report.xls', 'rb')}
>>> r = requests.post(url, files=upload_files)
```

在读取文件时，注意务必使用`'rb'`即二进制模式读取，这样获取的`bytes`长度才是文件的长度。

对于post请求,一般data参数用来验证权限,files表示要post的文件,所以对于需要权限才能上传的requests如下:

```Python
post_url = post_json['url']
post_fileds = post_json['fields']
files = {'file': open('/home/superman/Pictures/test1.jpg', 'rb')}
r = requests.post(url=post_url, data=post_fileds, files=files)
print("post status_code : ", r.status_code)
```

把`post()`方法替换为`put()`，`delete()`等，就可以以PUT或DELETE方式请求资源。

除了能轻松获取响应内容外，requests对获取HTTP响应的其他信息也非常简单。例如，获取响应头：

```
>>> r.headers
{Content-Type': 'text/html; charset=utf-8', 'Transfer-Encoding': 'chunked', 'Content-Encoding': 'gzip', ...}
>>> r.headers['Content-Type']
'text/html; charset=utf-8'
```

requests对Cookie做了特殊处理，使得我们不必解析Cookie就可以轻松获取指定的Cookie：

```
>>> r.cookies['ts']
'example_cookie_12345'
```

要在请求中传入Cookie，只需准备一个dict传入`cookies`参数：

```
>>> cs = {'token': '12345', 'status': 'working')
>>> r = requests.get(url, cookies=cs)
```

最后，要指定超时，传入以秒为单位的timeout参数：

```
>>> r = requests.get(url, timeout=2.5) # 2.5秒后超时

```

### 小结

用requests获取URL资源，就是这么简单